台灣政府宣布每日收購400萬口罩釋出全國

因應中國武漢肺炎，國內口罩供不應求，行政院今天宣布經邀集經濟部與衛福部協調，決定由政府向業者每天徵收購買400萬片口罩，未來將統一由政府調配，並且統一售價，知情官員今天表示，這幾天超商等通路限定每人只能購買3片口罩，每片8元，未來由政府徵購的每天400萬片口罩，統一售價將不會超過每片8元。

農曆年後第1個上班日，行政院長蘇貞昌今天上午主持行政院院會，聽取衛福部報告「嚴重特殊傳染性肺炎疫情現況及應處作為」，蘇揆會中做出防疫4大指示，包括加強辦理物資整備、組織動員、標準作業與綿密防疫網。

行政院發言人谷辣斯．尤達卡（Kolas Yotaka）表示，今天經政院跨部會討論後決議，將依照傳染病防治法，由政府每日向業者徵購400萬片口罩，統一調度給全國使用，徵購的對象為日產量5000片以上的業者，目前價格、限購數量仍維持原狀，不會高於目前價格。

她說，至於確切細節，包含可購數量、價格，仍待下午中央防疫中心開會宣佈。

—

仲要每片價格最高不超過新台幣8元！

台灣加油，香港加油

台灣加油

民進黨：不可出口香港（condom)

希望台灣可以進一步提高產能

只能先求自保，再救友邦。很遺憾...

香港政府：口罩已經生產緊，未買

係全部口罩上面印台灣國旗
包保唔會番到中国

民主台灣

佢地自己都未救到點會救人,不過我地要對佢地有信心

香港政府會俾新移民優先、遊客優先

佢自己都未夠....

你睇下人地蔡英文，人地全國咁撚大佢都up得出個實數，香港政府今日個2個鐘會議就只係識答冇相關資料同數據

獨立幾撚美好呢

佢邊度有數據?

收皮啦﹐分化撚

起碼up到每日有400萬個先

台獨既美好
唔使畀人揸春袋，好羨慕台灣人呀

諗得過
台灣加油

陳肇始:政府已經非常努力控制疫情

佢收400萬個
唔係話產量有400萬
台灣幾多萬人?
得400萬有咩用?

自己有生產係唔同d, 起碼唔駛周圍搶貨

印青天白日滿地紅落去再捐畀大陸
🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼

大S: 人道主義去咗邊

台灣好多野可以自給自足好好多
打完呢場仗真係要大力發展本土唔同行業，起碼有事上黎都唔洗下下靠人救

又block一隻on9

民主是一個好東西

一早講過啲 on9 連登仔架啦
笑台灣 笑澳門 笑新加坡

但大難當前 ... 依三個地方都做得過香港

哈, 香港豬攬撚住啲錢過世啦

推

香港乜都貴, 冇政府支持好難實行到

出口香港肯定最後去晒大陸

所以獨立係必行之路
唔獨立你就以後乜都要靠中国

好羨慕

民主大國

買緊，準備送上武漢，另外代表香港捐十億比武漢

五毛狗(武漢肺炎)

人哋將自己國民放喺第一位. 有乜問題? 你都戇撚鳩

送比香港咪又係比海關截住然後上大陸 唔好傻

戇鳩
人地老撚馮幫你咩

政府擺明係特登唔比香港發展多元產業 目的就係要香港倚賴鄰國

開盡產能都唔夠台灣人一日一個
你個豬腦唔識計數

梗係自保先, 有淨先幫你.
係香港政府先咁戇鳩.

on撚9 到左香港最後咪送上北京囉

確保至少每日有400萬個穩定價錢既口罩俾一般市民 較有錢嗰啲會揀啲好啲既

必先自救，方可救人

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

台灣真好

屌你老母咩 ON9仔
400萬有咩用?
你老母生你出黎就無用啦

相信好多人過左呢場疫情 一定會更多人移民

台灣人口2400萬
400萬個6個人用1個?
出街1日用1個?

咪又俾你啲廢老搶曬

如果係korean fish上台 應該會俾左9成口罩強國先

香港是中國最大轉口港

香港獨立左咪可以出口過黎

//年假後逐步恢復生產，每天可生產420萬片，政府相關部門會統一徵購、調控、統一售價，並追蹤口罩產量與存量，確保國內供需無虞。

人地真係可以生產到420萬個, 仲要政府埋單

香港：口罩一早囤積左，唔派

我喺台灣人啊

台灣產能有1500萬，呢400萬係確保原價賣出去

支那順豐狗：你以為這些能到你手上嗎

出口黎香港咪又係俾班生番搶
真心佢地留俾自己仲好

我一開始係質疑緊層主話english知咩數據
所以先問english知咩
400萬呢個數佢又無講係統計出黎
只係話收400萬個

個個人都日日出街咩

仲要有一堆人仲未識驚要戴

400萬個幫唔晒都幫唔少啦

仲要講緊每日，如果香港政府確保到每日50萬個再講

咁搞法我會唔捨得丟

所有能自給自足嘅產業係97後都被玩殘
農業 影視娛樂 出版 製造 高科技

近年積極想破壞電力產業

我上網google佢話台灣產量增到最勁得600萬

香港學下野啦 比D仆街藥房抬高晒啲價

香港政府廢到閪
我冇野補充

香港好似無本地廠整口罩
點係本地同廠收50萬個
不過佢唔派果d n95係抵比人屌

羨慕

屌你老母好撚酸
有民選政府真係好

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

台灣真係比個good 佢

好主意

香港：不干預自由市場

777政府

臺灣一個月都要買1億2000萬個口罩
香港真係自求多福

其實講真一億個都係用得幾日
今日開記招話 3000萬個其實都無用

台灣好波

五毛都有正義

寫中華民國產品

論台獨的好處

台灣No.1

相反港共政府 儲一億個都唔派俾市民

up

顧住人民先，呢啲先係政府呀

(黃色經濟戰)其實開黃店製造口罩等人類保護產品可永續民運

(留家罷工)唔出街先係抗武肺重點X唔係買口罩X

台灣中衛口罩

on9 咁你香港係咪俾貨台灣先再自己入口啊?
自己地方都未撚夠用點撚樣幫人啊五毛傻閪
分化都高級啲啦

獨立真好

Push.

柯文哲
33 分鐘 ·
今天早上聯訪時，每位記者都關心武漢肺炎的防疫議題。

站在醫學的角度，醫生要自己先不生病才能去醫病人，「先自救再救人」，所以對於口罩要不要禁止出口的問題，先要確定我們自己夠不夠用。

武漢肺炎接下來兩周相當關鍵，對岸目前發病數超過八千例，台灣目前則是九例，雖然我對台灣的醫療防疫體系有信心，但是兩岸交流密切，要有效控制病患數量並避免群聚感染，才能讓台灣度過危險期。

北市府目前要求公家機關第一線櫃臺人員要戴口罩，也建議私人機構比照辦理。我們不要過度恐慌，但也要做好準備，並隨時監控疫情的變化來調整政策。

柯p都出聲

死咗link？

好似淋病咁一日換10個梗係唔夠
封關每日配給一個
人人戴口罩
唔戴口罩就告票罰錢 十四日肺炎byebye

數學題，一億個，700萬人每人每日一個夠用幾多日

14日

Dllm！ 人地自己都唔夠用

但我唔想香港變成下個澳門

經過今次單野，你覺得澳門差過香港？

推呢個

上次天鴿單嘢已經忘記得一乾二淨

天鴿果陣時林奠先啱啱上任咋... 林奠上任後 香港有咩係好過澳門？ 今次肺炎單野有咩好過澳門 ?

你不如講 崩牙駒單野已經忘記得一乾二淨？

屌明明鄰國14億人需要口罩都要刷鞋R 3200個口罩俾商家
乞兒兜拎錢之餘仲要貶抑香港黎刷支那鞋
真係有病

你問下香港政府做咗啲咩先啦
dllm

其實兩面睇,佢做到今日咁柒香港人先由和理非進化到武力介入都唔割去到人權法成立,你諗下如果特首好似老鼠曾咁精點會去到今日黃藍connect,香港繼續温水煮蛙,死咗都唔知咩事,連登仔唔係想林鄭唔落台嘅咩

唔識用就唔好用

係咪姐係我下星期去台灣都買唔到盒裝
Btw台灣人民有蔡英文好幸福

應該係... 政府分配 我地根本唔會買到

垃圾港共庫房幾萬億都唔會幫手買，再統一市場價格賣俾市民

日日三幅被：「嗱，政府同供應商溝通咗啦，佢會出快啲貨俾批發/零售商，關口唔係問題；
咁呢零售商就會將多啲口罩加快推出市面，所以市民唔使驚，準備定不眠不休日日排隊發癲搶口罩啦，搶唔到明天請早，明天會更好係咪?買唔到唔好擔心唔好驚，驚就唔好出街就得ga啦」

臺灣

佢好醒目
之前唔出聲
見范范同大細ass出黎柒之後先落注

主權國家正常操作

收皮啦 出口香港同出口支那有咩分別呀

兩岸既野佢一向好小心

台灣做法正確

收唔收留我